<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dibuixos on limbo</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/categories/dibuixos/</link><description>Recent content in Dibuixos on limbo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ca</language><lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 18:15:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/categories/dibuixos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hawaii Meteor</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/hawaii-meteor/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2023 18:15:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/hawaii-meteor/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/hawaii-meteor/hawaii_meteor.webp" alt="Featured image of post Hawaii Meteor" />&lt;p>En Junior Montblanc va a cursets per gestionar la ràbia i ha llogat un petit xalet adossat en una urbanització als afores. Arriba a casa el primer dia i descobreix que els seus veïns són uns putos xarnegos: bandera espanyola, tovallola amb el toro, crits, gossos i el cotxe aparcat ocupant mig carrer. No hi ha lloc pel preciós cotxe d’en Junior, un Fiat Spider Sport del 68 amb el seient rebaixat i els pedals substituïts per paletes a la part posterior del volant.&lt;/p>
&lt;p>En Junior baixa del cotxe i veu el fill de puta del veí: quaranta anys, panxa de set mesos, calb, sense samarreta, banyador Adidas i xancles de piscina pública. A en Junior, com a bon català, no li agrada que els espanyols vinguin a Catalunya a vantar-se dels seus símbols, perquè la línia que separa l’orgull de la provocació és tan fina que la majoria de vegades no existeix. A en Junior li repugna el concepte Espanya, però encara li repugna més la gent que en fa bandera.&lt;/p>
&lt;p>—Perdoni, ¿pot apartar el cotxe?&lt;/p>
&lt;p>El xarnego somriu, però no es dóna per al·ludit i fa veure que no entén el català. A en Junior li bull la sang.&lt;/p>
&lt;p>—Perdoni, ¿pot apartar el cotxe?&lt;/p>
&lt;p>La dona i el fill de l’espanyol treuen el cap des de la terrassa i observen com el nan increpa el pare de família. Estultícia pura cristal·litzada a les seves mirades. En Junior avança fins al xarnego, que fa veure que rega les plantes.&lt;/p>
&lt;p>—Perdona, ¿pots apartar el cotxe?&lt;/p>
&lt;p>El xarnego es gira cap a en Junior. La boca entreoberta, els ulls caiguts de pura displicència animal.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>—Que no te entiendo, que a mí me hables en castellano.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>En Junior fa un esforç titànic. Recorda les classes de control de la ira. Recorda la seva professora, l’encisadora senyoreta Puig.&lt;/p>
&lt;p>—Dic que si pots treure el cotxe d’aquí, que no puc aparcar-hi el meu.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>—El coche se queda ahí.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>—No sabia que el carrer fos teu —deixa anar tranquil·lament en Junior.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>—Pues sí, esta calle es mía. ¿Qué pasa?&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>—No passa res.&lt;/p>
&lt;p>En Junior retrocedeix. Obre el maleter i en treu una retallada més gran que ell. El xarnego només té temps d’obrir una mica els ulls abans que el braç que aguanta la mànega li surti volant pels aires. En Junior surt disparat dos metres enllà pel retrocés de l’arma. La mare i el fill criden horroritzats. El xarnego és a terra de tres grapes, buscant la mà o el rellotge. Apareix un altre quillo, potser el veí, amb una samarreta que porta estampada la frase «Los españoles primero». Paradoxalment, aquest quillo és el segon que cau abatut. L’impacte de la retallada l’agafa per sorpresa i li arrenca mitja mandíbula. La meitat de la cara li queda penjant i fa difícil distingir si la mirada és de sorpresa o si la provoca la distensió dels músculs facials i l’acumulació de sang als globus oculars. El segon tret li fa saltar la samarreta i mig tors. En Junior ja s’ha familiaritzat amb el retrocés de la retallada. La carrega i avança cap al xarnego, que ja ha trobat la mà i mira d’amagar-se-la als pantalons perquè confia que la ciència mèdica li pugui reimplantar. En Junior li posa el canó a la boca i somriu amb la seva cara de nen de set anys. El xarnego es pixa i es caga i vomita sobre la retallada. L’olor d’agre i de gespa tallada ho inunda tot.&lt;/p>
&lt;p>—T’he dit que apartis el cotxe, subnormal.&lt;/p>
&lt;p>BLAMMM! El cap de l’home esclata com una carbassa madura caiguda d’un vuitè pis. Un tros de crani surt disparat i impacta contra la cara de la dona, que es desmaia a l’acte. Hi ha un escampall de dents per tota la gespa del jardí que, vist de lluny, fa la impressió que és confeti d’una festa d’aniversari. En Junior queda banyat de sang, com si fos una versió preadolescent de Carrie, i es planteja durant un microsegon si cal prosseguir amb la matança. Des que va a classes per aprendre a gestionar la ràbia, en Junior s’ha convertit en una persona assenyada i decideix guardar la retallada al maleter i asseure’s al seient a esperar la policia mentre es fuma un John Player Special.&lt;/p></description></item><item><title>Fundamentos de Psicobiología</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/fundamentos-de-psicobiolog%C3%ADa/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 13:38:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/fundamentos-de-psicobiolog%C3%ADa/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/fundamentos-de-psicobiolog%C3%ADa/fundamentos_psicobiologia.webp" alt="Featured image of post Fundamentos de Psicobiología" />&lt;p>Las fibras procedentes de la retina decusan en el quiasma óptico para solventar la inversión de 180º que experimenta la imagen al atravesar el cristalino. Esta decusación del quiasma óptico está destinada a mantener una representación continua en el techo óptico y congruente con la imagen del campo visual, mientras que la decusación de los tractos motores es consecuencia de aquella y representa una adaptación destinada a aumentar la eficacia de las respuestas defensivas o de huida que dan los animales tetrápodos cuando se enfrentan a un peligro detectado visualmente.&lt;/p>
&lt;p>Imaginemos, por ejemplo, una rana macho croando a todo pulmón para epatar a las hembras de alrededor y con ello aumentar la probabilidad de que sus alelos estén mejor representados que los del vecino en la siguiente generación. Sin embargo, ese día la mala suerte ha querido que la hembra que aparezca no sea precisamente una rana ridibunda, sino una culebra viperina que por su izquierda está a punto de abalanzarse sobre él para engullirlo. La única escapatoria de nuestro batracio tenor es poner rápidamente cuanta más «tierra o agua de por medio» mejor, y eso sólo lo consigue saltando en dirección contraria a la rastrera amenaza, es decir, hacia la derecha. Para realizar este salto debe impulsarse con su pata izquierda, es decir, la ipsilateral al lugar por el que ha descubierto la amenaza, que a su vez, está situada contralateralmente al hemisferio (derecho) que recibe directamente la información visual que le ha puesto sobre aviso. Cuantitativamente hablando, la demora puede no parecer muy grande, pero cualitativamente es definitiva: seguir croando al viento para encontrar compañera o servir de combustible a los músculos de la viperina una vez tragada y digerida. Los batracios que implementaban en su SNC la segunda opción, que seguro los hubo, no pasaron probablemente ni un alelo a la siguiente generación, y seguro que a los oídos de algunas hembras sonaban como Plácido Domingo lo hace a los que amamos la ópera, pero para cuando llegaban a observar al autor de esos «croares», sólo encontraban una serpiente con la mandíbula desencajada y no precisamente de admiración. La selección natural, por tanto, ha primado la primera opción, que consiste en situar en el mismo hemisferio a la región receptora de la información y a la que genera la respuesta que es canalizada por unos axones que necesariamente tienen que decusarse para que los músculos contralaterales hagan patente la respuesta.&lt;/p></description></item><item><title>Apego y psicopatología: la ansiedad y su origen</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/apego-y-psicopatolog%C3%ADa-la-ansiedad-y-su-origen/</link><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 17:11:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/apego-y-psicopatolog%C3%ADa-la-ansiedad-y-su-origen/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/apego-y-psicopatolog%C3%ADa-la-ansiedad-y-su-origen/apego_y_psicopatologia.webp" alt="Featured image of post Apego y psicopatología: la ansiedad y su origen" />&lt;p>La sensación de vergüenza patológica va siempre relacionada con la creencia de «no valgo», es decir, soy defectuoso. Esta percepción distorsionada de la realidad se compensa con acciones que ayuden a reducir el malestar. Quiero resaltar el gradiente de dos tipos de personalidad muy comunes para reducir la sensación de malestar:&lt;/p>
&lt;h3 id="cuidador">CUIDADOR&lt;/h3>
&lt;p>Puesto que el niño ha aprendido que no es válido, generalmente porque no se han atendido sus necesidades, puede esforzarse en demasía por valer; es decir, puede cuidar y preocuparse de los demás como forma de ser aceptado. «Ya que nadie te va a querer por lo que eres, puede que te quieran por lo que haces».&lt;/p>
&lt;p>Estas conductas suelen estar muy potenciadas por los cuidadores (profesores, padres, hermanos, etc.) ya que suelen ser niños muy buenos que no resultan nada conflictivos. El problema es que cuanto más se esfuerzan por agradar a los demás, más difícil es que vean y sientan sus necesidades, que son incapaces de expresar.&lt;/p>
&lt;p>La rabia y el malestar durante la infancia (y posteriormente en la adolescencia y edad adulta) quedan totalmente disociados, evitando el conflicto a toda costa por miedo a ser rechazados. Suelen tener mucho miedo a la separación afectiva real o imaginaria.&lt;/p>
&lt;p>En este tipo de personas, la vergüenza se manifiesta siempre en forma de disculpas, atenciones no pedidas, etc. Presentan frecuentemente somatizaciones y ansiedad, y buscan un médico o psicólogo que les ayude a atenuarla, sin ser conscientes de que son su comportamiento y sumisión constantes los que provocan el malestar.&lt;/p>
&lt;h3 id="narcisista">NARCISISTA&lt;/h3>
&lt;p>Al igual que en el caso anterior, el niño ha aprendido que nadie va a atender sus necesidades, pero al dar predominio a las áreas más corticales puede evaluar el mundo de una forma fría y poco emocional. Es como si pensara: «Ya que nadie va a cuidarme, solo yo podré cuidar de mí mismo». Estos individuos no sienten la vergüenza en la adolescencia y edad adulta, porque de pequeños fueron incapaces de tolerarla.&lt;/p>
&lt;p>Igual que en la personalidad del cuidador compulsivo, aquí hay mucha rabia pero, a diferencia del caso anterior, se mostrará hacia fuera, tratando de que todos hagan lo que él quiere y vivan para él. La ansiedad no existe porque no gasta ni un segundo en observarla, pero cuando aparece la vive de una forma intolerable. Estos pacientes son muy reacios a acudir a consulta y cuando lo hacen es porque el malestar es intolerable o porque son obligados por algún familiar.&lt;/p>
&lt;p>A menudo pueden maltratar a familiares y amigos como forma de lograr sus fines sin importarle las consecuencias (tendencia a la psicopatía). Harán cualquier cosa con tal de no sentir la sensación de no ser válidos.&lt;/p>
&lt;p>Es otro ejemplo de cómo en psicología podemos llegar a situaciones opuestas partiendo del mismo síntoma.&lt;/p></description></item><item><title>Soy una jaula</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/soy-una-jaula/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 14:18:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/soy-una-jaula/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/soy-una-jaula/franz_kafka.webp" alt="Featured image of post Soy una jaula" />&lt;blockquote>
&lt;p>Empieza con lo que es correcto en lugar de con lo que es aceptable.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>A partir de cierto punto no hay retorno. Ese es el punto que hay que alcanzar.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Si te involucras conmigo, te lanzarás al abismo.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Todo el lenguaje es una pobre traducción.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>La desgracia de Don Quijote no fue su fantasía, sino Sancho Panza.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Normalmente resuelvo los problemas dejando que me devoren.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Toda revolución se evapora y deja atrás una estela de burocracia.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Los libros son un narcótico.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Debo confesar que una vez envidié mucho a alguien porque era amado, cuidado, defendido de la razón y de la fuerza y porque yacía en paz bajo las flores. Yo siempre tengo la envidia al alcance de la mano.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Lo estoy haciendo mal, lo estoy haciendo bien; lo que tú prefieras.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Hay ocasiones en que estoy convencido de que no soy apto para ninguna relación humana.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>La fortuna es comprender que el suelo sobre el que te encuentras no puede ser más grande que los dos pies que lo cubren.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Me avergoncé de mí mismo cuando me di cuenta de que la vida era una fiesta de disfraces y yo asistía con mi rostro real.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>Soy una jaula en busca de un pájaro.&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="milena-jesenská">Milena Jesenská&lt;/h3>
&lt;p>&amp;ldquo;Pocos lo conocieron aquí, porque era un recluso, un hombre sabio y temeroso de la vida. Era tímido, asustadizo, gentil y bueno, pero los libros que escribió fueron crueles y dolorosos. Vio el mundo lleno de demonios invisibles luchando y destruyendo a las personas indefensas. Era demasiado clarividente, demasiado sabio para vivir y demasiado débil para luchar: pero esa era la debilidad de las personas nobles y bellas que no saben luchar contra el miedo, contra los malentendidos, contra el desamor y las falsedades espirituales, que saben desde el principio que son impotentes, se someten y así avergüenzan al vencedor. Era un hombre y un artista con una conciencia tan escrupulosa que se mantenía alerta aún donde los demás, los sordos, ya se sentían seguros.&amp;rdquo;&lt;/p></description></item><item><title>Colorblind</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/colorblind/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 17:03:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/colorblind/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/colorblind/colorblind_hero.webp" alt="Featured image of post Colorblind" />&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/colorblind/colorblind.webp"
width="1166"
height="722"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="161"
data-flex-basis="387px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The end</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-end/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 14:13:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-end/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-end/bob_earth_hero.webp" alt="Featured image of post The end" />&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-end/bob_earth.webp"
width="992"
height="702"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="141"
data-flex-basis="339px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Salmó al forn amb Son Goku</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/salm%C3%B3-al-forn-amb-son-goku/</link><pubDate>Wed, 04 Apr 2018 19:47:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/salm%C3%B3-al-forn-amb-son-goku/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/salm%C3%B3-al-forn-amb-son-goku/salmo_forn_hero.webp" alt="Featured image of post Salmó al forn amb Son Goku" />&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/salm%C3%B3-al-forn-amb-son-goku/salmo_forn.webp"
width="1063"
height="1417"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="75"
data-flex-basis="180px"
>&lt;/p></description></item><item><title>Pizza dough in 9 easy steps</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/pizza-dough-in-9-easy-steps/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2016 19:15:00 +0100</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/pizza-dough-in-9-easy-steps/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/pizza-dough-in-9-easy-steps/pizza_poster_hero.webp" alt="Featured image of post Pizza dough in 9 easy steps" />&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/pizza-dough-in-9-easy-steps/pizza_poster.webp"
width="992"
height="1403"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="70"
data-flex-basis="169px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The logic</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-logic/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2015 13:48:00 +0100</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-logic/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-logic/bob9_logic_hero.webp" alt="Featured image of post The logic" />&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-logic/bob9_logic.webp"
width="620"
height="572"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="108"
data-flex-basis="260px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The one</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-one/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2015 16:18:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-one/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-one/bob8_love_hero.webp" alt="Featured image of post The one" />&lt;p>Bob is starting to get the hang of this. Sometimes he doesn’t even have to ask the questions anymore, he just flashes his magic microphone here and there and humans blow his mind with their bullshit.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-one/bob8_love.webp"
width="878"
height="832"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="105"
data-flex-basis="253px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The circus</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-circus/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:11:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-circus/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-circus/bob7_circus_hero.webp" alt="Featured image of post The circus" />&lt;p>So there was this very important football game that would decide the future of the world and Bob went to a bar to report about it.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-circus/bob7_circus.webp"
width="707"
height="614"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="115"
data-flex-basis="276px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The social contract</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-social-contract/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2015 13:45:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-social-contract/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-social-contract/bob6_socialcontract_h.webp" alt="Featured image of post The social contract" />&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-social-contract/bob6_socialcontract.webp"
width="800"
height="600"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="133"
data-flex-basis="320px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The Pope</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-pope/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2015 09:01:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-pope/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-pope/bob5_religion_hero.webp" alt="Featured image of post The Pope" />&lt;p>Now Bob is in Vatican City. The Pope is giving a public speech to his followers and Bob somehow managed to switch the Pope’s microphone with his magic one. Bob is going to destroy religion with his fucked up plutonian science! Religion disappeared from Pluto 56 million years ago, since then plutonians have dealt with their own problems.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-pope/bob5_religion.webp"
width="579"
height="679"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="85"
data-flex-basis="204px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The selfie stick</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-selfie-stick/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2015 09:26:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-selfie-stick/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-selfie-stick/bob4_selfie_hero.webp" alt="Featured image of post The selfie stick" />&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-selfie-stick/bob4_selfie.webp"
width="660"
height="654"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="242px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The lunch break</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-lunch-break/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2015 15:46:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-lunch-break/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-lunch-break/bob3_lunch_hero.webp" alt="Featured image of post The lunch break" />&lt;p>Bob managed to infiltrate a major company. Sooner or later they’ll find out he’s not a senior Java programmer and fire him, or promote him to CTO.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-lunch-break/bob3_lunch.webp"
width="875"
height="875"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The mall</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-mall/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 18:12:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-mall/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-mall/bob2_escalators_hero.webp" alt="Featured image of post The mall" />&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-mall/bob2_escalators.webp"
width="765"
height="765"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="100"
data-flex-basis="240px"
>&lt;/p></description></item><item><title>The arrival</title><link>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-arrival/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2015 18:06:00 +0200</pubDate><guid>https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-arrival/</guid><description>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/p/the-arrival/bob1_subway_hero.webp" alt="Featured image of post The arrival" />&lt;p>Bob is a plutonian reporter. He came to Earth because he was bored and had nothing better to do. Bob has a magic microphone that enhances self-awareness for the time it takes to answer his questions. This allows Bob to report the truth, even when it’s hidden under layers of ignorance and self-deception.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://aleixripoll.github.io/limbo-stack-theme/limbo-stack-theme/p/the-arrival/bob1_subway.webp"
width="888"
height="836"
loading="lazy"
class="gallery-image"
data-flex-grow="106"
data-flex-basis="254px"
>&lt;/p></description></item></channel></rss>